const data = [
  {
    category: "Lógica Digital",
    questions: [
      {
        question: "Qual é a base do sistema numérico binário?",
        options: ["10", "8", "2", "16"],
        answer: "2",
        tip: "É usado em sistemas computacionais.",
      },
      {
        question:
          "Qual é o valor da porta lógica AND se ambas as entradas forem 1?",
        options: ["0", "Nenhuma das anteriores", "2", "1"],
        answer: "1",
      },
      {
        question: "Qual tabela representa o funcionamento das portas lógicas?",
        options: [
          "Tabela binária",
          "Tabela de Karnaugh",
          "Tabela da verdade",
          "Tabela de circuitos",
        ],
        answer: "Tabela da verdade",
        tip: "É usada para verificar o comportamento lógico.",
      },
      {
        question:
          "Qual porta lógica retorna 1 se pelo menos uma das entradas for 1?",
        options: ["AND", "OR", "XOR", "NOT"],
        answer: "OR",
      },
      {
        question: "O que é um flip-flop em lógica digital?",
        options: [
          "Um tipo de porta lógica",
          "Uma forma de armazenar 1 bit de dados",
          "Uma unidade de processamento",
          "Uma técnica de codificação",
        ],
        answer: "Uma forma de armazenar 1 bit de dados",
        tip: "Esse componente é usado em circuitos digitais para armazenar um único valor, podendo ser 0 ou 1, e é essencial para a construção de registradores e memória.",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Álgebra Booleana",
    questions: [
      {
        question:
          "Qual é a operação lógica representada por uma soma booleana?",
        options: ["AND", "OR", "XOR", "NOT"],
        answer: "OR",
        tip: "É usada para verificar se pelo menos uma condição é verdadeira.",
      },
      {
        question: "Qual é o inverso lógico de 0 em álgebra booleana?",
        options: ["0", "1", "Nenhuma das anteriores", "Depende do contexto"],
        answer: "1",
        tip: "O inverso é obtido pela operação NOT.",
      },
      {
        question: "Qual é o valor de A AND 0, onde A é qualquer valor?",
        options: ["0", "1", "A", "Nenhuma das anteriores"],
        answer: "0",
      },
      {
        question: "Qual é o valor de A OR 1, onde A é qualquer valor?",
        options: ["0", "1", "A", "Nenhuma das anteriores"],
        answer: "1",
      },
      {
        question: "Qual propriedade diz que A OR B = B OR A?",
        options: ["Associativa", "Distributiva", "Comutativa", "De Morgan"],
        answer: "Comutativa",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Eletrônica Básica",
    questions: [
      {
        question: "Qual unidade mede a resistência elétrica?",
        options: ["Ohm", "Volt", "Ampere", "Watt"],
        answer: "Ohm",
      },
      {
        question: "Qual componente é usado para armazenar energia elétrica?",
        options: ["Resistor", "Capacitor", "Diodo", "Transistor"],
        answer: "Capacitor",
      },
      {
        question:
          "Qual componente permite o fluxo de corrente em apenas uma direção?",
        options: ["Resistor", "Capacitor", "Diodo", "Transistor"],
        answer: "Diodo",
      },
      {
        question: "Qual unidade mede a corrente elétrica?",
        options: ["Ohm", "Volt", "Ampere", "Watt"],
        answer: "Ampere",
      },
      {
        question: "Qual é a lei que relaciona tensão, corrente e resistência?",
        options: [
          "Lei de Kirchhoff",
          "Lei de Coulomb",
          "Lei de Ohm",
          "Lei de Faraday",
        ],
        answer: "Lei de Ohm",
        tip: "V = I x R",
      },
    ],
  },
];

export default data;
